+++
title = "Geek & Marathon"
date = 2017-02-28T18:42:00Z
updated = 2017-02-28T18:42:41Z
draft = true
blogimport = true 
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-UmYEH6vGQKw/VCPfk3N0mUI/AAAAAAAAKfM/WP8_U-aealg/s1600/Marthon%2Brunning.jpg" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="149" src="https://4.bp.blogspot.com/-UmYEH6vGQKw/VCPfk3N0mUI/AAAAAAAAKfM/WP8_U-aealg/s1600/Marthon%2Brunning.jpg" width="200" /></a></div>Když jsem se před časem ohlížel za minulými blogerským roky (<a href="http://www.sw-samuraj.cz/2014/06/cesta-samuraje-rok-treti.html">třetí</a> a <a href="http://www.sw-samuraj.cz/2015/05/cesta-samuraje-rok-ctvrty.html">čtvrtý</a>), zmiňoval jsem, že jedním z důvodů pro výpadek psaní byla moje příprava na maraton(y). No, pár už jich mám za sebou, letos plánuji další a řekl bych, že je to&nbsp;dost dlouhá doba na to, abych se podělil o část své zkušenosti.<br /><br />Ale nebojte se, nebudu vás oblažovat svým tréninkovým deníkem a popisem nudných, monotóních kilometrů. Pojďme se podívat na něco, nad čím srdce geeka pookřeje - v dnešní "moderní", technologické době je k dispozici spousta věcí, které vám přípravu na maraton můžou zkvalitnit a zpříjemnit.<br /><br /><h2 style="text-align: left;">Smartphone</h2><div>Ať už jste ostřílený metrosexuál, nebo bázlivý IT asociál, nejspíš máte chytrý telefon. Což znamená, že máte k dispozici moře aplikací - jen si vybrat. Pro běžce je podstatná aplikace, která pomocí GPS trackuje vaše běhání a vytváří elektronický běžecký deník.<br /><br />To je velice důležité, protože z aplikace pak padají statistiky a ruku na srdce - každý správný programátor sice ohrnuje nos nad barevnými-manažerskými-excely, ale pokud z něčeho vypadne pěkná statistika jeho vlastní práce (třeba poměr akceptovaných/odmítnutých pul requestů), tak je štěstím bez sebe. Samozřejmě, o barvy ve statistikách nejde, jde o hodnoty, které by měly objektivně vypovídat o aktuální výkonosti a probíhajícím progresu.<br /><br />A nejen statistikami živ je člověk - kdo dnes není na sociálních sítích, jako by ani nežil. Nic tak nepotěší ošlehané srdce běžce, jako možnost poškádlit pomalejší, či méně trénující <strike>soudruhy</strike> souběžce a naopak, sarkasticky kvitova výkony těch rychlejších a vytrvalejších. Ani o tento sociální (nebo patologický?) rozměr nebudete v těchto aplikacích ochuzeni.<br /><br />Během času jsem paralelně zkoušel tři aplikace a s nimi související websites. Jednoznačného vítěze nemám - každá má něco, co se mi (hodně) líbilo a co mě (dost) štvalo. Nakonec jsem stejně skončil u úplně jiné<br /><br /><h3 style="text-align: left;">Runtastic</h3></div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><div><a href="https://1.bp.blogspot.com/-CNSWl2nI3gk/WLV69WUkYdI/AAAAAAAAYUc/FhUd6QIvvowsO2z4riCsguRlBp69ARZkwCLcB/s1600/Runtastic.png" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="https://1.bp.blogspot.com/-CNSWl2nI3gk/WLV69WUkYdI/AAAAAAAAYUc/FhUd6QIvvowsO2z4riCsguRlBp69ARZkwCLcB/s1600/Runtastic.png" /></a>S <a href="https://www.runtastic.com/">Runtasticem</a> jsem začínal. Sympatické na něm může být, že to není americká společnost (jako téměř všechny ostatní), ale... rakouská. Zhodnoceno jednou větou: mají velmi kvalitní fitness aplikace a velmi agresivní marketing.</div><div><br /></div><div>Runtastic nabízí celou <a href="https://www.runtastic.com/en/apps">škálu fitness aplikací</a>, kromě obligátního běhání se můžete zaměřit na jízdu na kole (silniční a horské), zimní sporty, chůzi, posilování (kliky, shyby, dřepy, sedy-lehy) ad. Téměř všechny aplikace jsou ve dvou verzích: free a placené Pro. Určitě doporučuji alespoň některou z nich vyzkoušet. Pro běhání nás zajímá aplikace <a href="https://www.runtastic.com/en/apps/runtastic">Runtastic GPS Running</a>.</div><div><br /></div><div>Kdybych měl zůstat jen u aplikace (viz dále), byl by Runtastic mojí volbou - GPS přesná, rozumný set funkcionalit, příjemné ovládání. Plus v placené verzi možnost si definovat intervaly.<br /><br />V průběhu času byly všechny zmiňované aplikace koupeny nějakým sportovním gigantem - v dnešní době je Runtastic vlastněný Adidasem.</div><div><br /></div><h3 style="text-align: left;">Runkeeper</h3><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><div><a href="https://3.bp.blogspot.com/-DqlBjt26CYg/WLWIGukfWbI/AAAAAAAAYUw/koSjh3drnQkGgRL5trV3ePDj9xrGktvUwCLcB/s1600/Runkeeper.png" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="https://3.bp.blogspot.com/-DqlBjt26CYg/WLWIGukfWbI/AAAAAAAAYUw/koSjh3drnQkGgRL5trV3ePDj9xrGktvUwCLcB/s1600/Runkeeper.png" /></a><a href="https://runkeeper.com/">Runkeeper</a> je jednoznačně nejslabší aplikace na měření běhání - GPS nepřesný, aplikace pomalá, GUI response zoufalý. <a href="https://runkeeper.com/running-app">Aplikace</a> pro masochisty, radši se jí vyhněte.<br /><br />Na druhou stranu, jejich stránky jsou příjemně jednoduché a mají zajímavé funkcionality, třeba trackování a vytváření závodů.<br /><br />I Runkeeper byl během času koupen - Asicsem.</div><div><br /></div><h3 style="text-align: left;">Endomondo</h3><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><div><span style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="https://1.bp.blogspot.com/-86zL5WW-hHI/WLWITisTMwI/AAAAAAAAYU0/ClsrvjzACngyM0HDYJbqg-82NAX-ueiUACLcB/s1600/Endomondo.png" /></span><a href="https://www.endomondo.com/">Endomondo</a> aplikace má úplně jiný look &amp; feel než Runtastic. Jednoduchý design</div><div><br /></div><h2 style="text-align: left;">Wearables</h2><div>qwer</div><div><br /></div><h3 style="text-align: left;">GPS Watches</h3>qwer<br /><br /><h3 style="text-align: left;">Sleep Tracker</h3><div>qwer</div><div><br /></div><h3 style="text-align: left;">Heart Rate Monitor</h3><div>qwer</div><br /><h2 style="text-align: left;">Mind Map</h2><div><br /></div></div>
